<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Riverside Quiz Festa in Asahikawa</title>
    <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/</link>
    <description>Recent content on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2017 23:11:20 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://portal.muqproject.com/rsqf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 23:11:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/intro/</guid>
      <description>ご挨拶 Riverside Quiz Festa in Asahikawa大会主催者のウエサカと申します．この度，私の故郷であります北海道旭川市にて，クイズイベントを開催させて頂くことになりました．
私は1999年に旭川東高校に入学し，その際，同高校のクイズ研究会に入りました．それから約20年間，ずっとクイズを趣味としてやってきました．その意味で旭川という場所は，「クイズ」という趣味と私の関係の原点でもあります．そのため，旭川で何らかのクイズイベントを開きたいという思いも強くありました．今回，本イベントにおいて，その思いを実行に移すことになりました．
北海道は，本州などへのアクセス手段も限られているため，道内・道外のプレーヤーが交流する機会がなかなか設けにくいのが現状です．旭川でクイズイベントを実施するにあたって考えたことは，単純な個人戦の「大会」にするのではなくて，出来る限り普段接する機会が少ないプレーヤーの皆さんが，じっくり会話できる機会を得られるような場を作ることでした．
そこで今回は，「当日チームを組む団体戦」という形を取ることにしました．この「チーム」については，道内の社会人・道内の学生・道外のプレーヤーの皆さんがバランス良く入るようなチーム編成にする予定です．普段話したりともにクイズをする機会がない人達との交流を目指すためには，この形式が一番良いと考えました．
本イベントは，私ウエサカと，私と同じ東京大学クイズ研究会出身で今旭川にいらっしゃるコンドウさんの2名がメインスタッフです．問題もこの2名が作った問題を使用します．
旭川を含め北海道ご在住の皆さんにとっては，普段会えない方々との交流の機会になるように，そして他地域からお越しの方には，旭川観光も兼ねられるものになるように，スタッフ一同準備に邁進して参りますので，皆様のご参加をお待ちしております．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旭川市・会場へのアクセス</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/access/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 20:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/access/</guid>
      <description> 旭川市へのアクセス (2017-05-05更新: JR北海道のダイヤ改正に伴い説明を変えました．)
新千歳空港から  JR新千歳空港駅から，快速エアポートでJR札幌駅まで行ってください．  新千歳空港駅から札幌へは空港バスも出ています．  JR札幌駅で，特急カムイ・特急ライラック・特急オホーツクのいずれかに乗り換えてください．  特急カムイと特急ライラックは旭川終着ですが，特急オホーツクは(数は少ないものの)網走まで行ってしまいますので乗り過ごしにはご注意ください．   参考資料  JR北海道&amp;gt;&amp;gt;鉄道に関する情報&amp;gt;&amp;gt;時刻表・路線図・運賃・料金&amp;gt;&amp;gt;北海道・東北新幹線、特急列車等 時刻表: 快速エアポートと特急スーパーカムイの時刻表を参照できます． バスでのアクセス-交通・アクセス | 新千歳空港ターミナルビル: 新千歳空港からバスで札幌まで向かう場合，こちらをご参照ください．  旭川空港から  羽田空港から旭川空港へは，AIR DO(ANAとの共同運航便)3便，JAL4便の合わせて一日に7便が運航しています．名古屋空港からも1日1便ですが運航しています． 旭川空港からは旭川市内に向かうバスが出ています．所要時間は30〜40分です．  参考資料  航空時刻表2017/1/1～1/31 | 旭川空港ターミナル: 旭川空港の航空機の時刻表です． ACCESS[bus] | 旭川空港ターミナル: 旭川空港からのバスの情報はこちらを御覧ください．  宿泊施設について  大会会場はまだ未定ですが，駅から2km圏内の会場を候補としております．また，旭川駅周辺はホテルも多く，他の観光地へのアクセスも都合がいいので，旭川駅周辺のホテルを確保することをおすすめします． 旭川は現在，全国各地やアジア各地からの観光客が非常に多い状況にあります．また，7月の3連休中ということもありますので，ホテルについては早めの確保をお勧め致します．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>企画内容</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/rule/plan/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 22:45:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/rule/plan/</guid>
      <description>企画内容 全体の流れ 全体の流れは以下の通りです．
 各チームから代表者を1人or2人出して行う予選ラウンド(計7企画)． 全チーム参加のボード問題による予選最終ラウンド 4チームによる決勝(2017-05-05変更)  各企画内容 企画内容はpdfで掲載致します．以下のリンクから御覧ください．
企画内容
なお，企画内容については変更される可能性があります．変更がある際にはこちらにて告知致します．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>チーム編成について</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/rule/team/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 18:58:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/rule/team/</guid>
      <description> チーム編成について 本大会は「当日チームを組む形の団体戦」です．このチーム編成について説明致します．
 まず，チーム数は最大12チーム，各チームの人数は最大7人となります．  参加者数によってチーム数を確定させます．  本大会においては，参加者を3つの「カテゴリー」に分けます．  道内社会人: 道内に在住の社会人の方 道内学生: 道内に在住の学生の方 道外参加者: 道外に在住の参加者(社会人・学生とも)  そして，チーム編成においては，以上3カテゴリーの参加者が各チームにできるだけ同じ人数入るように調整します．  3区分の参加者数のバランスによっては，複数のカテゴリーを統一して扱うこともありえます．  参加者の皆様には，当日の受付の際にくじを引いて頂きます．  このくじは，上記3つのカテゴリーそれぞれごとに異なる種類のくじを引いて頂きます． 同じカテゴリーの参加者間で相談の上，くじを交換することは可能です．これは，チームごとの戦力バランスを出来る限り分散させるためのものです．   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>