<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Riverside Quiz Festa in Asahikawa</title>
    <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/</link>
    <description>Recent content on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 03:49:36 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muquizproject.github.io/rsqf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/intro/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 03:49:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/intro/</guid>
      <description>2018年ご挨拶 RSQF主催のウエサカです．今年も前回に引き続きこの大会を開催させて頂く運びとなりました．
今年は前回とほぼ同じ企画となりますが，各チームのリーダーの役割をより大きくする予定です．
旭川への旅行も兼ねて是非お越しください．
ご挨拶 Riverside Quiz Festa in Asahikawa大会主催者のウエサカと申します．この度，私の故郷であります北海道旭川市にて，クイズイベントを開催させて頂くことになりました．
私は1999年に旭川東高校に入学し，その際，同高校のクイズ研究会に入りました．それから約20年間，ずっとクイズを趣味としてやってきました．その意味で旭川という場所は，「クイズ」という趣味と私の関係の原点でもあります．そのため，旭川で何らかのクイズイベントを開きたいという思いも強くありました．今回，本イベントにおいて，その思いを実行に移すことになりました．
北海道は，本州などへのアクセス手段も限られているため，道内・道外のプレーヤーが交流する機会がなかなか設けにくいのが現状です．旭川でクイズイベントを実施するにあたって考えたことは，単純な個人戦の「大会」にするのではなくて，出来る限り普段接する機会が少ないプレーヤーの皆さんが，じっくり会話できる機会を得られるような場を作ることでした．
そこで今回は，「当日チームを組む団体戦」という形を取ることにしました．この「チーム」については，道内の社会人・道内の学生・道外のプレーヤーの皆さんがバランス良く入るようなチーム編成にする予定です．普段話したりともにクイズをする機会がない人達との交流を目指すためには，この形式が一番良いと考えました．
本イベントは，私ウエサカと，私と同じ東京大学クイズ研究会出身で今旭川にいらっしゃるコンドウさんの2名がメインスタッフです．問題もこの2名が作った問題を使用します．
旭川を含め北海道ご在住の皆さんにとっては，普段会えない方々との交流の機会になるように，そして他地域からお越しの方には，旭川観光も兼ねられるものになるように，スタッフ一同準備に邁進して参りますので，皆様のご参加をお待ちしております．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エントリー</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/entry/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 21:26:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/entry/</guid>
      <description> エントリーについて エントリーフォームは以下になります．
エントリーフォーム
(2017-07-09追記) 懇親会のエントリーは一度締め切りました．以降はキャンセル待ちとなりますのでご了承ください．
エントリーが終了すると，1日〜2日ほどで以下のエントリーリストに反映されます．(手動での反映ですので，時間がかかることもございますので，予めご了承ください．)
エントリー内容に誤りなどがある場合は，rsqf_asahikawa at yahoo dot co dot jp (at -&amp;gt; @，dot -&amp;gt; .)までメールをお願い致します．
エントリーリスト (2017-07-15 21:51現在)
    ハンドルネーム カテゴリー 懇親会への参加     1 ＜キャンセル＞ ＜キャンセル＞ ＜キャンセル＞   2 橙武者 道外・社会人 参加   3 だんしゃく 道内・社会人 参加   4 くるび 道内・社会人 参加   5 ぱいぱいでか雄 道外・社会人 参加   6 ひさめ 道内・社会人 参加   7 しんほむら 道外・社会人 参加   8 ＜キャンセル＞ ＜キャンセル＞ ＜キャンセル＞   9 ヴィッグ 道外・社会人 参加   10 柴犬 道内・大学生 不参加   11 Daniell 道内・大学生 不参加   12 みくりや♂ 道外・社会人 参加   13 穴海老太郎 道内・社会人 参加   14 雉鳩 道内・社会人 参加   15 宇宙 道内・社会人 参加   16 まさやん 道内・社会人 参加   17 トリビア男 道外・社会人 未定   18 とうふ 道外・社会人 参加   19 hiki 道内・社会人 参加   20 こっくん 道外・社会人 参加   21 くさまつ 道外・社会人 参加   22 さんぺー 道外・社会人 参加   23 ＭＩＸ！？ 道内・社会人 参加   24 ガストロ 道内・大学生 不参加   25 たいよう 道内・社会人 参加    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出題ジャンルについて</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/quiz/genre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 03:32:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/quiz/genre/</guid>
      <description>出題ジャンルについて 本大会では，出題される問題を以下のジャンルに分けております．
   大ジャンル 主な小ジャンル(すべてをカバーしているわけではありません！)     文学 日本文学，世界文学，哲学・心理学など   科学 物理，化学，数学・情報科学，生物，医学，地学・天文学など   地理 日本地理，世界地理など   公民 政治，経済，法律など   生活 日常生活に関わること全般   歴史 日本史，世界史など   言葉 ことわざ・慣用句，漢字，外国語など   スポーツ 各スポーツやスポーツイベントなど   音楽 邦楽，洋楽，クラシック，伝統音楽など   芸能 テレビ・ラジオ，映画，古典芸能，芸能人など   芸術 絵画，彫刻，写真，デザイン，建築，マンガ・アニメなど    このジャンル表については，学生向けのクイズの大会であるabcのものを参考とさせて頂きました．
なお，本大会の特性上，旭川・北海道に関係する事物の問題や，旭川に(場合によっては半ば強引に)因んだフリの問題は目立って出題されます．
また，旭川市を含め，北海道の市町村については，「北海道」を省略します．つまり，「北海道旭川市」という言い方ではなく，単に「旭川市」とだけ問題文中では表記します．道外の市町村名については，(明らかなものでない限り)「宮城県仙台市」などのように都道府県名を前につけて表現します．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例題</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/quiz/example/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 23:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/quiz/example/</guid>
      <description>例題 ここでは，本大会の例題を提示します．以下の点にご注意ください．
 ここに提示する例題は，各作問者がこれまでに作成した問題の中で，本大会の傾向に近いと思われるものを選んだものです． ジャンルバランスについては考慮しておりません．出題ジャンルについては別ページを御覧ください．  作問者: コンドウ   問題 答え     日本は2008年に署名し翌年に批准を行っている、2008年5月20日にダブリン会議で採択された「クラスター爆弾禁止条約」のことを、同年12月3日に署名が行われた都市の名を冠して何という？ オスロ条約   25歳になったばかりの人物が「これでとうとうアラサーだよ」と言った際には脳内でこの処理を行ったのではないかと推測される、必要としている位の1つ下の数字が4以下の場合は切り捨て、5以上の場合は切り上げて概数にする方法のことを何という？ 四捨五入   1978年に日本珈琲食器センターとして設立された洋菓子製造・販売などを手掛ける企業で、「シュガーバターの木」「ねんりん家」「東京ばな奈」などのブランドを展開しているのは何？ グレープストーン   最も面白い発言をした人物に与えられる、『踊る！さんま御殿！！』の番組ラスト付近で受賞者が発表される賞は何？ 今週の踊る！ヒット賞！！   「田舎者」の意味を持つカイピリーニャというカクテルのベースとしても知られる、サトウキビの絞り汁を発酵させた後に蒸留して作られるブラジルの国民的蒸留酒は何？ カシャッサ/ピンガ   そのPVはテレビ番組『探偵！ナイトスクープ』のような雰囲気で始まり、桂小枝が「プロモーションビデオに出演できる券」に当選した若尾瞳さんにその内容を知らせず収録会場に連れて行った後に演奏がスタートする、といった内容であった、テレビアニメ『メジャー』第2シーズンのオープニングテーマにも使われたロードオブメジャーの曲は何？ 『さらば碧き面影』   「西洋風である」「西洋かぶれしている」という意味がある、西洋生まれかどうかは定かではない乳製品を用いた形容詞は何？ バタ臭い   片下腿義足であり、ロンドンパラリンピックでは男子走り幅跳びで金メダルを獲得しているが、競技の公平性の問題によりリオデジャネイロでのオリンピック出場は叶わなかった、「ブレード・ジャンパー」の異名を取るドイツの陸上選手で、2015年にカタールのドーハで行われた障害者による世界選手権では8m40cmの世界記録をマークし、これは健常者の日本記録である8m25cmを上回っているのは誰？ マルクス・レーム   映画『マルホランド・ドライブ』では新人オーディションのシーンで使われている、ジェローム・カーンが作曲、オスカー・ハマースタイン2世が作詞し、リンダ・スコットによるリバイバルが良く知られる曲で、TBS系のバラエティ番組『マツコの知らない世界』のテーマ曲として用いられていることでも知られるのは何？ 『星に語れば』   日本では形によってかます型、俵型、枕型、座布団型などに分類され、座布団型が大会にも用いられるなど最も普及している遊び道具は何？ お手玉    作問者: ウエサカ   問題 答え     HIVなどの感染症の検査や，腫瘍マーカーの検査などで利用されている，血液で，血漿(けっしょう)から更に凝固因子を抜いてできる，アルブミンやグロブリンを主成分とする液体成分のことで，ハブなどに噛まれたときなどに，その毒に対する抗体を持つ&amp;rdquo;これ&amp;rdquo;を投与する治療法が有名なのは何？ 血清   日本では1980年代まで、大学チームなどとの試合もこのように呼んでいたが、元日本代表監督の宿澤広朗(しゅくざわ・ひろあき)によってこの慣習は廃され、本来の定義が用いられている、ラグビーにおいて、ナショナルチーム同士の試合を指す言葉で、現在ではサッカーでも、大会に絡まない親善試合などを指すようになったのは何？ テストマッチ   ギリシャ・ローマ時代の文献にたびたび登場し，それらはほとんどが真鍮や青銅などの銅を含む合金であると解釈されている，ギリシャ語の「山」と「銅」の合成語を語源とする金属で，プラトンが『クリティアス』の中で記述した伝説の大陸・アトランティスに存在した幻の金属とされているのは何？ オリハルコン   山崎豊子の小説『沈まぬ太陽』のモデルとなった元日本航空社員の小倉寛太郎は，10年間の間海外勤務を強いられたことから，彼に例えられることもある，世阿弥の能の演目や，菊池寛，芥川龍之介の小説にも取り上げられている平安時代後期の真言宗の僧侶で，藤原成親(ふじわらのなりちか)らと共に，平家打倒のいわゆる「鹿ヶ谷(ししがたに)の陰謀」に加わり，鬼界ヶ島に流されたのは誰？ 俊寛   民族植物学者のウェイド・デイヴィスは，&amp;rdquo;これ&amp;rdquo;にテトロドトキシンが含まれていることで，摂取した者を仮死状態とし，酸欠によって前頭葉にダメージを負わせることで，自発的意思のない人間を作り出せるという説を提唱しているが，これには無理があると言われている，西アフリカ社会で伝統的に刑罰として使用されていた毒薬のことで，いわゆる「ゾンビ」を作り出すために使用される粉のことを，そのものズバリで何という？ ゾンビ・パウダー   上川町にセットが組まれて撮影されている，明治時代初期の蝦夷地を舞台として，幕府の残党釡田十兵衛が賞金稼ぎに再 び身を投じる様を描いた，李相日(イ・サンイル)監督，渡辺謙主演の2013年公開の映画で，1992年に公開されたクリント・イーストウッド監督の西部劇映画のリメイクであるのは何?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懇親会について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/banquet/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 01:25:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/banquet/</guid>
      <description> 懇親会について 本大会の懇親会を，以下の通り行います．
 時間 20:00〜22:00   会場 北の創作居酒屋 貴あじ
    会費 3500円 (2時間の飲み放題コースとなります．)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旭川市・会場へのアクセス</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/access/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 20:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/info/access/</guid>
      <description> 旭川市へのアクセス (2017-06-08更新: 会場までのアクセス方法を追加しました．)
新千歳空港から  JR新千歳空港駅から，快速エアポートでJR札幌駅まで行ってください．  新千歳空港駅から札幌へは空港バスも出ています．  JR札幌駅で，特急カムイ・特急ライラック・特急オホーツクのいずれかに乗り換えてください．  特急カムイと特急ライラックは旭川終着ですが，特急オホーツクは(数は少ないものの)網走まで行ってしまいますので乗り過ごしにはご注意ください．   参考資料  JR北海道&amp;gt;&amp;gt;鉄道に関する情報&amp;gt;&amp;gt;時刻表・路線図・運賃・料金&amp;gt;&amp;gt;北海道・東北新幹線、特急列車等 時刻表: 快速エアポートと特急スーパーカムイの時刻表を参照できます． バスでのアクセス-交通・アクセス | 新千歳空港ターミナルビル: 新千歳空港からバスで札幌まで向かう場合，こちらをご参照ください．  旭川空港から  羽田空港から旭川空港へは，AIR DO(ANAとの共同運航便)3便，JAL4便の合わせて一日に7便が運航しています．名古屋空港からも1日1便ですが運航しています． 旭川空港からは旭川市内に向かうバスが出ています．所要時間は30〜40分です．  参考資料  航空時刻表2017/1/1～1/31 | 旭川空港ターミナル: 旭川空港の航空機の時刻表です． ACCESS[bus] | 旭川空港ターミナル: 旭川空港からのバスの情報はこちらを御覧ください．  会場までのアクセス 本イベントの会場は，旭川市市民活動交流センター ＣｏＣｏＤｅ（ココデ）となります．
 徒歩でのアクセス 会場までは旭川駅から30分弱はかかりますので時間には余裕を持ってお越しください．
タクシーなどにご乗車の場合 会場は旭川合同庁舎の近くなので，「宮前一条の合同庁舎まで」と指定して頂ければ会場近くまで行けると思われます．（「宮前一条の」とつけるのは旭川市役所との勘違いを防ぐためです．）
バスでお越しの場合 2つの選択肢があります．
 1条8丁目「17番のりば」乗車、「旭川電気軌道バス」33番線「東光16条5丁目行」 JR旭川駅前「5番のりば」発、「旭川電気軌道バス」82番線「南高行」、84番線「ひじり野1の1行」乗車、「合同庁舎前」下車、所要時間約5分  参考資料  旭川電気軌道株式会社 Asahikawa Denkikidou: バス時刻表はこちらから御覧ください． 旭川駅周辺バスのりば案内: 旭川駅周辺のバスのりばはこちらから御覧ください．  宿泊施設について  大会会場は駅から2km圏内になります．旭川駅周辺はホテルも多く，他の観光地へのアクセスも都合がいいので，旭川駅周辺のホテルを確保することをおすすめします**． 旭川は現在，全国各地やアジア各地からの観光客が非常に多い状況にあります．また，7月の3連休中ということもありますので，ホテルについては早めの確保をお勧め致します．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>企画内容</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/rule/plan/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 22:45:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/rule/plan/</guid>
      <description> 企画内容 全体の流れ 全体の流れは以下の通りです．
 各チームから代表者を1人or2人出して行う予選ラウンド(計7企画)． 全チーム参加のボード問題による予選最終ラウンド 4チームによる決勝(2017-05-05変更)  各企画内容 企画内容はpdfで掲載致します．以下のリンクから御覧ください．
企画内容
なお，企画内容については変更される可能性があります．変更がある際にはこちらにて告知致します．
企画書変更点(7&amp;frasl;14) 参加者数を鑑みて以下のようにルールを変更します．なお，上の「企画内容」のリンクにあるpdfファイルはすでに変更後の企画で更新済みです．
 カルトQルールに関する説明書きを追加 予選A ローリングクイズ  全員参加に変更となります． リーダーとそれ以外の差をなくし，2問正解で列から抜けるというルールに統一しました．  予選D ご当地近似値10 by 10  問題数は20問に減らします． チーム全員で考え，チームごとに正解を出す方式に変更となります． 正解ポイントを+1するチームを「誤差の少ない上位2チーム」に変更します．   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>チーム編成について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/rsqf/rule/team/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 18:58:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/rsqf/rule/team/</guid>
      <description> チーム編成について 本大会は「当日チームを組む形の団体戦」です．このチーム編成について説明致します．
 まず，チーム数は最大12チーム，各チームの人数は最大7人となります．  参加者数によってチーム数を確定させます．  本大会においては，参加者を3つの「カテゴリー」に分けます．  道内社会人: 道内に在住の社会人の方 道内学生: 道内に在住の学生の方 道外参加者: 道外に在住の参加者(社会人・学生とも)  そして，チーム編成においては，以上3カテゴリーの参加者が各チームにできるだけ同じ人数入るように調整します．  3区分の参加者数のバランスによっては，複数のカテゴリーを統一して扱うこともありえます．  参加者の皆様には，当日の受付の際にくじを引いて頂きます．  このくじは，上記3つのカテゴリーそれぞれごとに異なる種類のくじを引いて頂きます． 同じカテゴリーの参加者間で相談の上，くじを交換することは可能です．これは，チームごとの戦力バランスを出来る限り分散させるためのものです．   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>