<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quizs on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</title>
    <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/</link>
    <description>Recent content in Quizs on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2017 03:32:41 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>出題ジャンルについて</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/genre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 03:32:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/genre/</guid>
      <description>出題ジャンルについて 本大会では，出題される問題を以下のジャンルに分けております．
   大ジャンル 主な小ジャンル(すべてをカバーしているわけではありません！)     文学 日本文学，世界文学，哲学・心理学など   科学 物理，化学，数学・情報科学，生物，医学，地学・天文学など   地理 日本地理，世界地理など   公民 政治，経済，法律など   生活 日常生活に関わること全般   歴史 日本史，世界史など   言葉 ことわざ・慣用句，漢字，外国語など   スポーツ 各スポーツやスポーツイベントなど   音楽 邦楽，洋楽，クラシック，伝統音楽など   芸能 テレビ・ラジオ，映画，古典芸能，芸能人など   芸術 絵画，彫刻，写真，デザイン，建築，マンガ・アニメなど    このジャンル表については，学生向けのクイズの大会であるabcのものを参考とさせて頂きました．
なお，本大会の特性上，旭川・北海道に関係する事物の問題や，旭川に(場合によっては半ば強引に)因んだフリの問題は目立って出題されます．
また，旭川市を含め，北海道の市町村については，「北海道」を省略します．つまり，「北海道旭川市」という言い方ではなく，単に「旭川市」とだけ問題文中では表記します．道外の市町村名については，(明らかなものでない限り)「宮城県仙台市」などのように都道府県名を前につけて表現します．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例題</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/example/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 23:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/quiz/example/</guid>
      <description>例題 ここでは，本大会の例題を提示します．以下の点にご注意ください．
 ここに提示する例題は，各作問者がこれまでに作成した問題の中で，本大会の傾向に近いと思われるものを選んだものです． ジャンルバランスについては考慮しておりません．出題ジャンルについては別ページを御覧ください．  作問者: コンドウ   問題 答え     日本は2008年に署名し翌年に批准を行っている、2008年5月20日にダブリン会議で採択された「クラスター爆弾禁止条約」のことを、同年12月3日に署名が行われた都市の名を冠して何という？ オスロ条約   25歳になったばかりの人物が「これでとうとうアラサーだよ」と言った際には脳内でこの処理を行ったのではないかと推測される、必要としている位の1つ下の数字が4以下の場合は切り捨て、5以上の場合は切り上げて概数にする方法のことを何という？ 四捨五入   1978年に日本珈琲食器センターとして設立された洋菓子製造・販売などを手掛ける企業で、「シュガーバターの木」「ねんりん家」「東京ばな奈」などのブランドを展開しているのは何？ グレープストーン   最も面白い発言をした人物に与えられる、『踊る！さんま御殿！！』の番組ラスト付近で受賞者が発表される賞は何？ 今週の踊る！ヒット賞！！   「田舎者」の意味を持つカイピリーニャというカクテルのベースとしても知られる、サトウキビの絞り汁を発酵させた後に蒸留して作られるブラジルの国民的蒸留酒は何？ カシャッサ/ピンガ   そのPVはテレビ番組『探偵！ナイトスクープ』のような雰囲気で始まり、桂小枝が「プロモーションビデオに出演できる券」に当選した若尾瞳さんにその内容を知らせず収録会場に連れて行った後に演奏がスタートする、といった内容であった、テレビアニメ『メジャー』第2シーズンのオープニングテーマにも使われたロードオブメジャーの曲は何？ 『さらば碧き面影』   「西洋風である」「西洋かぶれしている」という意味がある、西洋生まれかどうかは定かではない乳製品を用いた形容詞は何？ バタ臭い   片下腿義足であり、ロンドンパラリンピックでは男子走り幅跳びで金メダルを獲得しているが、競技の公平性の問題によりリオデジャネイロでのオリンピック出場は叶わなかった、「ブレード・ジャンパー」の異名を取るドイツの陸上選手で、2015年にカタールのドーハで行われた障害者による世界選手権では8m40cmの世界記録をマークし、これは健常者の日本記録である8m25cmを上回っているのは誰？ マルクス・レーム   映画『マルホランド・ドライブ』では新人オーディションのシーンで使われている、ジェローム・カーンが作曲、オスカー・ハマースタイン2世が作詞し、リンダ・スコットによるリバイバルが良く知られる曲で、TBS系のバラエティ番組『マツコの知らない世界』のテーマ曲として用いられていることでも知られるのは何？ 『星に語れば』   日本では形によってかます型、俵型、枕型、座布団型などに分類され、座布団型が大会にも用いられるなど最も普及している遊び道具は何？ お手玉    作問者: ウエサカ   問題 答え     HIVなどの感染症の検査や，腫瘍マーカーの検査などで利用されている，血液で，血漿(けっしょう)から更に凝固因子を抜いてできる，アルブミンやグロブリンを主成分とする液体成分のことで，ハブなどに噛まれたときなどに，その毒に対する抗体を持つ&amp;rdquo;これ&amp;rdquo;を投与する治療法が有名なのは何？ 血清   日本では1980年代まで、大学チームなどとの試合もこのように呼んでいたが、元日本代表監督の宿澤広朗(しゅくざわ・ひろあき)によってこの慣習は廃され、本来の定義が用いられている、ラグビーにおいて、ナショナルチーム同士の試合を指す言葉で、現在ではサッカーでも、大会に絡まない親善試合などを指すようになったのは何？ テストマッチ   ギリシャ・ローマ時代の文献にたびたび登場し，それらはほとんどが真鍮や青銅などの銅を含む合金であると解釈されている，ギリシャ語の「山」と「銅」の合成語を語源とする金属で，プラトンが『クリティアス』の中で記述した伝説の大陸・アトランティスに存在した幻の金属とされているのは何？ オリハルコン   山崎豊子の小説『沈まぬ太陽』のモデルとなった元日本航空社員の小倉寛太郎は，10年間の間海外勤務を強いられたことから，彼に例えられることもある，世阿弥の能の演目や，菊池寛，芥川龍之介の小説にも取り上げられている平安時代後期の真言宗の僧侶で，藤原成親(ふじわらのなりちか)らと共に，平家打倒のいわゆる「鹿ヶ谷(ししがたに)の陰謀」に加わり，鬼界ヶ島に流されたのは誰？ 俊寛   民族植物学者のウェイド・デイヴィスは，&amp;rdquo;これ&amp;rdquo;にテトロドトキシンが含まれていることで，摂取した者を仮死状態とし，酸欠によって前頭葉にダメージを負わせることで，自発的意思のない人間を作り出せるという説を提唱しているが，これには無理があると言われている，西アフリカ社会で伝統的に刑罰として使用されていた毒薬のことで，いわゆる「ゾンビ」を作り出すために使用される粉のことを，そのものズバリで何という？ ゾンビ・パウダー   上川町にセットが組まれて撮影されている，明治時代初期の蝦夷地を舞台として，幕府の残党釡田十兵衛が賞金稼ぎに再 び身を投じる様を描いた，李相日(イ・サンイル)監督，渡辺謙主演の2013年公開の映画で，1992年に公開されたクリント・イーストウッド監督の西部劇映画のリメイクであるのは何?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>