<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infos on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</title>
    <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/</link>
    <description>Recent content in Infos on Riverside Quiz Festa in Asahikawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2017 21:26:43 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://portal.muqproject.com/rsqf/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>エントリー</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/entry/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 21:26:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/entry/</guid>
      <description> エントリーについて エントリーフォームは以下になります．
エントリーフォーム
エントリーが終了すると，1日〜2日ほどで以下のエントリーリストに反映されます．(手動での反映ですので，時間がかかることもございますので，予めご了承ください．)
エントリー内容に誤りなどがある場合は，rsqf_asahikawa at yahoo dot co dot jp (at -&amp;gt; @，dot -&amp;gt; .)までメールをお願い致します．
エントリーリスト (2017-06-13 0:00現在)
    ハンドルネーム カテゴリー 懇親会への参加     1 さんきちクオリティ 道外在住・社会人 不参加   2 橙武者 道外在住・社会人 参加   3 だんしゃく 道内在住・社会人 参加   4 くるび 道内在住・社会人 参加   5 ぱいぱいでか雄 道外在住・社会人 参加   6 ひさめ 道内在住・社会人 参加   7 しんほむら 道外在住・社会人 参加   8 おご 道内在住・大学生 不参加   9 ヴィッグ 道外在住・社会人 参加   10 柴犬 道内在住・大学生 不参加   11 Daniell 道内在住・大学生 不参加    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懇親会について</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/banquet/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 01:25:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/banquet/</guid>
      <description> 懇親会について 本大会の懇親会を，以下の通り行います．
 時間 20:00〜22:00   会場 北の創作居酒屋 貴あじ
    会費 3500円 (2時間の飲み放題コースとなります．)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旭川市・会場へのアクセス</title>
      <link>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/access/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 20:19:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://portal.muqproject.com/rsqf/info/access/</guid>
      <description> 旭川市へのアクセス (2017-06-08更新: 会場までのアクセス方法を追加しました．)
新千歳空港から  JR新千歳空港駅から，快速エアポートでJR札幌駅まで行ってください．  新千歳空港駅から札幌へは空港バスも出ています．  JR札幌駅で，特急カムイ・特急ライラック・特急オホーツクのいずれかに乗り換えてください．  特急カムイと特急ライラックは旭川終着ですが，特急オホーツクは(数は少ないものの)網走まで行ってしまいますので乗り過ごしにはご注意ください．   参考資料  JR北海道&amp;gt;&amp;gt;鉄道に関する情報&amp;gt;&amp;gt;時刻表・路線図・運賃・料金&amp;gt;&amp;gt;北海道・東北新幹線、特急列車等 時刻表: 快速エアポートと特急スーパーカムイの時刻表を参照できます． バスでのアクセス-交通・アクセス | 新千歳空港ターミナルビル: 新千歳空港からバスで札幌まで向かう場合，こちらをご参照ください．  旭川空港から  羽田空港から旭川空港へは，AIR DO(ANAとの共同運航便)3便，JAL4便の合わせて一日に7便が運航しています．名古屋空港からも1日1便ですが運航しています． 旭川空港からは旭川市内に向かうバスが出ています．所要時間は30〜40分です．  参考資料  航空時刻表2017/1/1～1/31 | 旭川空港ターミナル: 旭川空港の航空機の時刻表です． ACCESS[bus] | 旭川空港ターミナル: 旭川空港からのバスの情報はこちらを御覧ください．  会場までのアクセス 本イベントの会場は，旭川市市民活動交流センター ＣｏＣｏＤｅ（ココデ）となります．
 徒歩でのアクセス 会場までは旭川駅から30分弱はかかりますので時間には余裕を持ってお越しください．
タクシーなどにご乗車の場合 会場は旭川合同庁舎の近くなので，「宮前一条の合同庁舎まで」と指定して頂ければ会場近くまで行けると思われます．（「宮前一条の」とつけるのは旭川市役所との勘違いを防ぐためです．）
バスでお越しの場合 2つの選択肢があります．
 1条8丁目「17番のりば」乗車、「旭川電気軌道バス」33番線「東光16条5丁目行」 JR旭川駅前「5番のりば」発、「旭川電気軌道バス」82番線「南高行」、84番線「ひじり野1の1行」乗車、「合同庁舎前」下車、所要時間約5分  参考資料  旭川電気軌道株式会社 Asahikawa Denkikidou: バス時刻表はこちらから御覧ください． 旭川駅周辺バスのりば案内: 旭川駅周辺のバスのりばはこちらから御覧ください．  宿泊施設について  大会会場は駅から2km圏内になります．旭川駅周辺はホテルも多く，他の観光地へのアクセスも都合がいいので，旭川駅周辺のホテルを確保することをおすすめします**． 旭川は現在，全国各地やアジア各地からの観光客が非常に多い状況にあります．また，7月の3連休中ということもありますので，ホテルについては早めの確保をお勧め致します．  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>